@inproceedings{Merdy:RECITAL:2016,
    author = "Merdy,\'{E}milie",
    title = {Identifier et cat\'{e}goriser l'ambigu\"{\i}t\'{e} dans les sp\'{e}cifications techniques de conceptions de syst\`{e}mes},
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "52-65",
    note = "Identifying and classifying ambiguity in requirements",
    abstract = {Ce travail de recherche s'inscrit dans le cadre d'une th\`{e}se Cifre avec une soci\'{e}t\'{e} qui propose \`{a} des clients d'analyser automatiquement leurs exigences, i.e. le contenu textuel des sp\'{e}cifications techniques. Il s'agit d'un travail de recherche dans la lign\'{e}e des travaux en analyse de corpus men\'{e}s par un laboratoire qui s'int\'{e}resse aux corpus sp\'{e}cialis\'{e}s du point de vue du TAL. Dans le cadre de l'adaptation automatique \`{a} de nouveaux domaines de l'analyse linguistique de sp\'{e}cifications, nous \'{e}tudions les possibilit\'{e}s de d\'{e}tecter automatiquement l'ambigu\"{\i}t\'{e} - qu'elle soit syntaxique, s\'{e}mantique ou lexicale - dans les exigences \`{a} partir de ressources lexicales sp\'{e}cifiques mais incompl\`{e}tes. En parall\`{e}le, l'exploration de ces donn\'{e}es non-massives et redondantes doit permettre de mieux appr\'{e}hender l'ambigu\"{\i}t\'{e} en contexte technique de sp\'{e}cialit\'{e} pour enrichir semi-automatiquement les ressources lexicales.},
    keywords = {S\'{e}mantique lexicale et distributionnelle,Ambigu\"{\i}t\'{e},Adaptation de domaine,Ressources lexicales,Sp\'{e}cifications et exigences},
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/5.pdf"
}
